{
    "results": [
        {
            "question": "کدام عبارت در رابطه با موقعیت جغرافیایی ایران صحیح آمده است؟",
            "correct_answer": "میزان عرض جغرافیایی با توجه به دوری و نزدیکی به خط استوا اندازهگیری میشود.",
            "incorrect_answers": [
                "میزان طول جغرافیایی به تنوع آبوهوایی منجر شده است.",
                " ایران از لحاظ موقعیت مطلق در جنوب غربی آسیا واقع شده است",
                "مرزهای مشترک سیاسی و موقعیت دفاعی کشور ما اهمیت موقعیت ریاضی کشور را نشان میدهد"
            ]
        },
        {
            "question": "کدام واحد اداری زیر مستقیمًا تابع تشکیالت مرکزی یا پایتخت است؟",
            "correct_answer": "استانداری",
            "incorrect_answers": ["فرمانداری", "بخشداری", "دهداری"]
        },
        {
            "question": "کدام گزینه به ترتیب نوع دریاچههای »زریبار، ارومیه، مسیله، نیریز و پریشان« را از نظر فصلی یا دائمی بودن به درستی بیان کرده است؟",
            "correct_answer": "دائمی - دائمی - فصلی - فصلی - دائمی",
            "incorrect_answers": [
                "فصلی - دائمی - فصلی - دائمی - دائمی",
                "دائمی - فصلی - فصلی - فصلی - فصلی",
                "فصلی - دائمی - دائمی - فصلی - فصلی"
            ]
        },
        {
            "question": "به چه دلیل ایران از موقعیت نسبی ممتازی برخوردار است؟",
            "correct_answer": "قرار گرفتن در مجاورت خلیجفارس، دریای عمان، تنگهی هرمز و دریای خزر",
            "incorrect_answers": [
                "نقش ارتباطی سه قارهی اروپا، آسیا و آفریقا و دارای منابع نفت و گاز فراوان",
                "قلب ناحیهی سیاسی در جهان و اقیانوس هند و دریای عمان",
                "نزدیکی به دریای سرخ، دریای مدیترانه، کانال سوئز و تنگهی هرمز"
            ]
        },
        {
            "question": "مهمترین کمربندهای خشک و بیابانی کرهی زمین، در اثر چه عاملی به وجود آمدهاند؟",
            "correct_answer": "پرفشار جنب حارهای",
            "incorrect_answers": ["گرم بودن و صعود هوا", "نزدیک بودن به مدار رٔاسالسرطان و خط استوا", "نزدیکی به مدار خط استوا"]
        },
        {
            "question": "کدامیک از تودههای هوا بهترتیب همزمان و غیر همزمان با پیشروی پرفشار جنبحاره به کشورمان وارد میشوند؟",
            "correct_answer": "موسمی - مرطوب",
            "incorrect_answers": ["سودانی - موسمی", "موسمی - گرم و خشک", "سودانی - گرم و خشک"]
        },
        {
            "question": "خلیجفارس در مرکز و قلب ناحیهی ....... و ....... جهان اسالم قرار دارد.",
            "correct_answer": "جغرافیایی - سیاسی",
            "incorrect_answers": ["اقتصادی - سیاسی", "فرهنگی - مذهبی", "اقتصادی - فرهنگی"]
        },
        {
            "question": "محیط طبیعی مجموعهای ....... است که با ورود ،....... زمینههای تغییر در محیط و تبدیل آن به محیط جغرافیایی فراهم میشود",
            "correct_answer": "متعادل - انسان",
            "incorrect_answers": ["نامتعادل - حیوانات و انسان", "متعادل - حیوانات و انسان", "نامتعادل - حیوانات"]
        },
        {
            "question": "محیط طبیعی مجموعهای ....... است که با ورود ،....... زمینههای تغییر در محیط و تبدیل آن به محیط جغرافیایی فراهم میشود",
            "correct_answer": "متعادل - انسان",
            "incorrect_answers": ["نامتعادل - حیوانات و انسان", "متعادل - حیوانات و انسان", "نامتعادل - حیوانات"]
        },
        {
            "question": "محیط طبیعی مجموعهای ....... است که با ورود ،....... زمینههای تغییر در محیط و تبدیل آن به محیط جغرافیایی فراهم میشود",
            "correct_answer": "متعادل - انسان",
            "incorrect_answers": ["نامتعادل - حیوانات و انسان", "متعادل - حیوانات و انسان", "نامتعادل - حیوانات"]
        }
    ]
}
